% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\documentclass[hyperref={bookmarks=false}]{beamer}
\usetheme{CambridgeUS}
\setbeamercolor{bibliography entry author}{fg=black}
\setbeamercolor{item}{fg=darkred}
\setbeamercolor{caption name}{fg=darkred}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\usepackage[serbianc]{babel}
\usepackage{type1ec}
\usepackage{cmap}
\usepackage{tikz}

\title{Пресек правоугаоника}
\titlegraphic{\includegraphics[height=3cm,width=3.5cm]{06_LazarVasovic_square-matf-light.png}}
\author[Лазар Васовић]{Лазар Васовић\\\small mi16099@alas.matf.bg.ac.rs}
\institute[]{Геометријски алгоритми\\Математички факултет, Универзитет у Београду}
\date[Математички факултет]{21. новембар 2020.}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

\begin{frame}{Садржај}
\tableofcontents[subsectionstyle=hide]
\end{frame}

\section{Опште о раду}
\subsection{Тема и рад}
\begin{frame}{Тема и рад}
\begin{itemize}
\item A Rectangle-Intersection Algorithm with Limited Resource Requirements
\begin{itemize}
\item Алгоритам за одређивање пресека правоугаоника са ограниченом потребом за ресурсима
\end{itemize}

\item Конструисати оптималан (и временски и просторно) алгоритам за одређивање пресецајућих парова правоугаоника са страницама паралелним осама, са посебним освртом на слабије системе

\item Десета међународна конференција посвећена рачунарским и информационим технологијама у организацији IEEE-ја
\begin{itemize}
\item 2010 10th IEEE International Conference on Computer and Information Technology (CIT 2010)
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Аутори}
\begin{frame}{Аутори}
\begin{itemize}
\item Франк Деваи са Одсека за информатику Универзитета Саут Бенк у Лондону (Уједињено Краљевство)
\begin{itemize}
\item Frank Dévai, Department of Informatics, London South Bank University (LSBU), London, UK
\end{itemize}

\item Ласло Нојман из Каталонске установе за истраживање и напредна проучавања и Групе за рачунарски вид и роботику Универзитета у Ђирони (Шпанија)
\begin{itemize}
\item László Neumann, ICREA and Computer Vision and Robotics Group, University of Girona, Spain
\end{itemize}

\item Истраживање је делимично стипендирало Министарство образовања и науке Краљевине Шпаније
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Опште о проблему}
\subsection{Значај и примене}
\begin{frame}{Значај и примене}
\begin{itemize}
\item Подсећање на проблем -- одредити све парове објеката који се секу, при чему су упитни објекти изооријентисани правоугаоници

\item Обухватајући правоугаоник (\textit{bounding rect} или \textit{box}) -- апстракција објеката у равни, њихово моделовање једноставном структуром

\item Важне области -- рачунарска графика, роботика, базе података...

\item Пресек -- брза провера да ли је дошло до судара (колизије)

\item Додатна примена -- дизајн микропроцесора, где пресек између неких (правоугаоних) компоненти указује на некоректно решење
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Ранији резултати}
\begin{frame}{Ранији резултати}
\begin{itemize}
\item Бришућа права -- популаран и оптималан, али сложен приступ
\begin{itemize}
\item Софистициране структуре података -- самобалансирајућа стабла претраге, нпр. сегментна, интервална или стабла опсега
\end{itemize}

\item Лијев алгоритам (1984) -- подели па владај, исто оптималан
\begin{itemize}
\item Простије структуре података -- спајање двоструко повезаних листи
\end{itemize}

\item Гитинг-Вудов (1984) и Гитинг-Шилингов приступ (1987)
\begin{itemize}
\item Користе једноструко повезане листе и јесу оптимални, али не пријављују неке пресеке, што је велики проблем
\end{itemize}

\item Зомородијан-Еделсбрунеров алгоритам (2002) -- није оптималан
\begin{itemize}
\item Постиже добре резултате у пракси, али може боље
\end{itemize}

\item Закључак -- засад сложена стабла воде према једноставним структурама података, али може ли се то променити?
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Опис резултата}
\subsection{Општи алгоритам}
\begin{frame}{Главна процедура \textit{report}}
\includegraphics[height=6cm]{06_LazarVasovic_report.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Процедуре \textit{detect} и \textit{stab}}
\begin{figure}[H]
\centering
\begin{minipage}{.48\linewidth}
    \includegraphics[height=6cm]{06_LazarVasovic_detect.png}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{.48\linewidth}
    \includegraphics[height=6cm]{06_LazarVasovic_stab.png}
\end{minipage}
\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Детаљи имплементације}
\begin{frame}{Структуре $V$ и $H$}
\begin{itemize}
\item Ослањање на Гитинг-Шилингов приступ и његово упрошћавање
\begin{itemize}
\item Нема неоткривених парова, као ни сложеног спајања листи
\end{itemize}

\item Најсложенија коришћена структура података је обичан линеарни низ (вектор) -- $V$ као низ $x$ координата и $H$ као низ $y$ интервала
\begin{itemize}
\item Најсложеније операције су сортирање и партиционисање
\end{itemize}

\item Подела $V$ на потпросторе $V_1$ и $V_2$ је константна, преко индекса

\item Партиционисање $H$ на поднизове $H_1$ и $H_2$ не захтева алокацију додатног простора, већ само преуређивање текућег низа $H$, па поделу преко индекса у констатном времену, као код $V$
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Структуре $S$ и $S_{ij}$}
\begin{itemize}
\item Структура $S$ представља низ правоугаоника, који су сами нека једноставна структура, нпр. четири координате

\item Једнаке су структуре $S_{ij}$ (алијаси $A$ и $B$ у процедури \textit{stab}), које представљају скуп кандидата за проверу пресека

\item Простор за скупове кандидата се једном алоцира, а затим користи у сваком рекурзивном позиву, без дуплирања

\item Припадност скуповима одређује се на основу низова $V_1$ и $V_2$

\item Уређење у скуповима треба да буде у складу са уређењем $H$

\item Показивачи -- пример решења како постићи сва три претходна захтева у једном линеарном проласку кроз $V_1$, $V_2$ и $H$
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Особине алгоритма}
\begin{frame}{Особине алгоритма}
\begin{itemize}
\item Подела простора ради ефикасног решавања мањег проблема
\begin{itemize}
\item Редукција проблема одређивањем уређених скупова $S_{ij}$ кандидата који се обавезно секу по $x$ димензији и њихова ефикасна провера
\end{itemize}

\item Уводне фазе главне процедуре \textit{report} своде се на сортирање, што је време $O(n\log n)$, где је $n$ број улазних правоугаоника

\item Тело процедуре \textit{detect} описује једначина $T(2n) = 2T(n) + O(n)$, са решењем $O(n\log n)$, где је $n$ број улазних правоугаоника

\item Уређење скупова кандидата омогућава да свеукупно процедура \textit{stab} ради у времену $O(k)$, где је $k$ број излазних парова

\item Свеукупна временска сложеност је стога $O(n\log n + k)$, а просторна $O(n)$, што је оптимално за класичне рачунаре
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Занимљивости}
\begin{frame}{Занимљивости}
\begin{itemize}
\item Грешка -- једначина процедуре \textit{detect} је у раду изнета као $T(2n) = T(n) + O(n)$, али је дато тачно решење $O(n\log n)$

\item Доказ оптималности -- линеарно свођење неког $\Omega(n\log n)$ проблема на овај, конкретно јединствености елемената низа

\item Проблем -- неки пресеци се откривају у два потпростора, па се поновљено пријављују, само је пар откривен у другом редоследу
\begin{itemize}
\item Једно решење -- чување резултата у неуређеном скупу (хеш табели) са добро осмишљеном хеш функцијом уместо у низу
\item Друго решење -- накнадно свођење парова на целе бројеве и њихово линеарно сортирање двоструким разврставањем
\end{itemize}

\item Имплементација -- аутори су написали прототипни \textit{Java} програм у маље од сто линија за проверу рада предложеног алгоритма
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Закључак}
\subsection{Закључак}
\begin{frame}{Закључак}
\begin{itemize}
\item Одређивање пресецајућих правоугаоника са страницама паралелним осама има важну примену у дизајну микропроцесора, рачунарској графици, роботици, базама података...

\item Ранији резултати су или сложени или неоптимални, али је могуће постићи оптималност без употребе сложених структура података

\item Даље истраживање -- поређење пуне имплементације предложеног алгоритма са популарним методом бришуће праве, заснованим на софистицираним структурама података, и другим приступима
\begin{itemize}
\item Урађено као велики семинарски (пројекат) на истом курсу
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Захвалница}
\begin{frame}
\centering \LARGE
\textbf{ХВАЛА НА ПАЖЊИ!}

\textbf{Питања?}

\bigskip
\includegraphics[height=3cm]{06_LazarVasovic_torvalds.jpg}

\medskip \small
\href{https://bitbucket.org/geoalg2021/velikiseminarski}{https://bitbucket.org/geoalg2021/velikiseminarski}
\end{frame}

\subsection{Литература}
\begin{frame}{Литература}
\nocite{*}
\bibliographystyle{amsalpha}
\bibliography{06_LazarVasovic_presekPravougaonika}
\end{frame}

\end{document}